日本嫩妻墮胎後猝死 操刀醫生被揭原來未有資格

日本一名孕婦在聽從院方建議後接受墮胎手術，並在手術後6日於家中猝死。她丈夫後來才赫然發現，為愛妻操刀的醫生根本無做墮胎手術的資格，憤而報警求助。

26歲的鰥夫今年6月與23歲愛侶得悉即將迎接新生命後，在拍拖5周年的7月6日結為夫婦。太太懷孕後到東京都武&#34101;野市的「水口病院」接受檢查，兩小口獲醫生告知胎兒發育不全，無奈下只得同意接受墮胎手術。

婚後兩日，當時懷孕9周的太太接受墮胎手術，同日出院。手術後6日太太身體不適，鰥夫憶述：「（對她說）『不要做家務，好好睡覺吧。』下班回來發現家中漆黑一片，（太太）倒臥洗手間。」驗屍結果顯示，太太死因為「急性心臟衰竭」，死時兩小口才新婚8日。

根據當地法律，墮胎手術要由都道府縣醫師會「母體保護法指定醫生」執行。鰥夫在太太死後才赫然發現，為愛妻操刀的醫生根本無取得這個必要的資格。「水口病院」承認「知道（做法）違反法律」，解釋當日本來負責手術的醫生身體不適未能操刀，於是找來「過去經驗十足」、今年3至10月在醫院工作的男醫生代勞。

院方指男醫生雖然不是「母體保護法指定醫生」，但就做過12次一樣的手術（包括案中死者），又強調由目前看來，死者與接受今次手術並無因果關係。

鰥夫表示：「知道（無資格）的話當然不會做手術，難以置信……」鰥夫指太太生前一直身體健康，又說：「（我）抱著養妻活兒的覺悟去結婚，今後本應要一家三口幸福地生活下去，實際上（經已）沒可能，感覺到無法形容的憤怒。」鰥夫希望當局查清楚手術是否令到太太死亡的原因，他向警視廳告發事件，希望涉案人士得到嚴懲。

代表律師表示，有人可能進行有組織非法墮胎活動。警視廳正展開調查，消息人士表示，接受問話的醫生經已承認無取得「母體保護法指定醫生」資格。

日本《每日新聞》

鰥夫說：「（我）抱著養妻活兒的覺悟去結婚，今後本應要一家三口幸福地生活下去，實際上（經已）沒可能。」

二人在拍拖5周年的7月6日結為夫婦

鰥夫：「知道（無資格）的話當然不會做手術。」

Rip

慘

男嘅改錯名

好靚仔靚女
rip

好靚仔

btw真係好慘，幾日內失去兩個至親

條on9 害我重睇左兩次都揾唔到有名，正想問佢邊度見到男主角名

Sor9ly

寡婦。。

條屍

記者會張相型到，仲公佈埋自己顧家好男人，大把女送上門。

記者會張相睇落後生過另外果張佢同佢老婆合照嘅樣
Btw原本諗住結婚生仔的中出都正常吧

其實你有無睇過篇新聞

人地結埋婚都要你批准先生得

晨早流流個個發雞盲

你盲架